「送糉」，令香港人一夜消失了

以下，是個關於「送糉」的故事。

此刻，我的女友香兒，要殺死我。

正確來說，是「她的左臂」要殺死我。

現在是黃昏時分，我倆才剛踏進這間位處金鐘海富中心的診所，香兒發黑的左臂就從後推跌我，力氣大得不可思議。我才剛翻過身來，那左臂隨即以駭人的蠻力環繞我脖子，捏得我呼吸不能。

她的左臂要殺死我。

「香兒……你在……幹什……」我苦苦掙扎，無力撇開那隻左臂，身陷險境。

「我也……不理解！我根本不想攻擊你，但我完全控制不了左手……它是自己在郁動的！」香兒臉露驚色，她左手彷彿是連接著身體的條狀怪物，有意識地要謀害我，香兒看起來卻是萬般不甘。

「啊……」我越來越暈，兩手逐漸支撐不住。

香兒……的左手……怎麼好像……不屬於她似的？

「嗚啊……」千鈞一髮間，香兒使勁痛咬左手一口，那左手霎那間鬆開來，我把握機會擺脫它的束縛，退後，退後，再退後。

「呼呼……呼呼……」

香兒急步退至牆邊，我則是痛苦地喘著氣，驚視著香兒的那隻詭異手臂。

它的黑色血管暴現，依然不規則地扭動抽搐，宛若具有意識的黑色毒蛇。

這隻手，剛才差點兒就使我窒息而死了。這無疑是我畢生看過，最為驚心動魄的畫面。香兒的左手，為什麼會變成這樣的？

診所毫無燈光，窗外的落日餘暉，映照嘗試鎮定的我倆。

香兒喘息著，一臉驚詫地盯著我：「我的左手發黑了……應該是從尾指開始蔓延開去的……我已經感染『送糉』病菌了嗎……就跟街頭外的那些人一樣嗎……」

什麼……「送糉」？

我還未反應過來，香兒隨即盯著我：「子閔，你一早就發現我受『送糉』感染了，是吧？」

「啊……啊？」我支支吾吾。

「為什麼……你不早點告訴我？」

她的眼神盡是淒涼，一絲絲的悲慟在醞釀著。

今天起，香港已經被「送糉」病菌大規模感染，生還者一個個在消失著，沒人知他們到哪裏去了。

留名

我們是在今天正午才發現這駭人事實的。

我在政府一個部門工作，最近臨近端午節，政府宣佈為了應節，突然推行「端午送糉注射計畫」，建議強制全民注射一種名為「送糉」的細菌。政府宣稱「送糉」是在科學家最新發現的特殊細菌，為百年一遇的益生菌，注射後對人體極為有益，就好比送給每位市民的一份端午節大禮。我的部門則忙著為部門趕好一份「端午送糉注射計畫」的政府宣傳文件，但連我部門上下都無人知曉「送糉」是何方神聖，以及這種細菌和端午節存在什麼關係。至於文件內容，我唯有左抄右抄好了。

於是我通宵達旦，今天清晨終於完成文件，卻突然接到香兒的來電。

「親愛的，待會不如到維園走走，好嗎？」香兒說。

「但我整晚沒睡，十分累啊……為什麼？」我問。

「我有種不祥的預感，我害怕之後不能再去哪裏了。」

「……不能再去？為什麼？」

「我不太清楚。」

夢巴
Lm

支持

香兒素來喜歡到訪維園。她是名中學歷史教師，每年都會帶她的學生到維園走走，她說尚有些事情放不下。她素來自由不羈，只要確立一個想法，她就會不惜一切。

我倆在維園逛了幾個圈，時針剛好撥向正午，就突然接到我和香兒的舊同學──阿明的來電，他喋喋不休地叫嚷，響亮得連側旁的香兒亦能清楚聽見。

「子……子閔……你在哪裏……什麼？在維園？快找地方躲避！『送糉』不久前從化驗室散播出去了，是有一群黑衣人突然闖了進來，強行帶走了大量樣本……我也不知道他們是誰，而數分鐘後就有報導說大量市民感染『送糉』了，街上的人都發瘋了啊……什麼，你還以為我有空嚇唬你嗎？！作為好友，我該早點提醒你的……我們研究公司那邊啊，在數天前的實驗期間就發現了，『送糉』具有操控人類的能力，對人體有可怕的禍害……只是我們被迫封口一直不能說……若然你看到一些身體發黑、舉止怪異的人，就千萬要避開他們，離開他們的視線！他們都感染了……被『送糉』操控身體襲擊他人，把生還者都捉走……我親眼看見的，那些感染者把生還者一個個的抓走，不知到哪裏去了……如果不幸被他們所傷，一定要即時淋酒精消毒，否則要在一小時內切除感染『送糉』的肢體，否則會被感染的，感染後會迅速失血而死，到時誰也救不了你……街上的人統統都不見了……都不知被那些感染者抓到哪兒去了……一定是『送糉』導致的……啊……救命──」

阿明是一所醫學研究公司的員工，政府提出「端午送糉注射計畫」後，委派了阿明的研究公司製作「送糉」的評核報告，好增加市民對注射「送糉」的信心。事實上，大部分人根本對「送糉」這細菌聞所未聞，更沒人瞭解政府為何突然那麼急著推廣「送糉」細菌。同一時間，有數之不盡的海外科學實驗證明，「送糉」對人體是有害無益，甚至會損害人控制身體的能力，更有測試指會令身體變黑色……謠言滿天飛，例如「送糉」根本是來自外地的生化武器……

政府引述醫學研究公司剛剛出爐的報告，宣稱「送糉」將為市民帶來全方位的心理質素提升，把人的思想導向積極正面，減少憤怒等情緒，從而化解社會上囤積的怨氣和無力感。而政府亦一一反擊「謠言」，例如解釋「送糉」令身體變黑色屬於正常現象，市民無需擔憂。然而，在「反送『傻』運動」進行得如火如荼下，科學家、醫護人員和大批市民相繼出聲反對推行計劃，議會亦有反對撥款的呼聲，公眾一度以為「送糉」永遠不會面世。

最終，它竟然以另一種方式降臨了，而且後果並非公眾所能承受。

診所內，香兒緊抓著抽搐的黑手，仍在憶述著今早的情況，驚魂未定：「阿明通話斷線之際，我們就立刻在維園的足球場，遇到那些人了……那十數個手腳發黑的人癲狂地撲來撲去，周遭火光紅紅……到處鮮血淋漓……你還記得嗎？」

香兒未等我回答，心有餘悸續道：「他們全身都是黑色的……那些手腳好像黑色的蛇，以恐怖的角度扭來扭去，張牙舞抓宛若外星的怪獸，那一雙雙赤紅的雙眼……」

「不要說了……」我硬生生笑起來，手心冒汗。

香兒沒有理會：「他們成群結隊，隊列整齊，毫不猶豫地抓住公園裏的人，把他們的身體踐踏、抓刮、撕碎……生還者有的逃亡，有的呆在原地，有的試圖反抗……但他們都逐一被毀成碎塊，血淋淋的、血淋淋的……子閔你看到嗎……那個穿著校服的瘦弱小孩，撐著小雨傘的那個……就這樣被他們……被他們……五馬分……分……每具屍體……每件肢體……都被他們迅速的拉扯到小巷……然後消失了……就這麼消失了……維園就像從未發生過任何事一樣，突然變得無比寂靜，只剩下一灘灘的深紅色，以及那把破爛的小雨傘……」

當時的畫面，依舊歷歷在目。

香兒喘著氣，我從未見過她如此不安，還勉強笑著：「香兒……我們現在已經擺脫他們了，還一路逃到金鐘這間診所，理應安全無恙了啊……別太擔心了。」

「但你看到的……擺脫他們之前，最接近我的一個，隱約刮到我左手的尾指……手指一直傳來微微的痛……我們抵達金鐘時，我左手就禁不住發抖了……但你一直堅稱我手震只是因為太緊張，所以我一直沒留意尾指，根本沒發現自己感染了『送糉』……」

「怎麼會呢……你只是過份緊張，產生心理作用了！所以才會……手震啊。」我嘗試放鬆面容，徐徐接近著她，「所以我才提議進這間診所，尋找鎮靜藥劑令你左手放鬆起來啊──」

「別靠近我！」

好耐冇見

lm

香兒狠狠地踢開我，急急又往角落退縮，臉容注滿驚怒：「你……告訴我，你是一早發現我手指變黑的嗎？」

我死盯著她那發黑的左手，好不容易咳出幾下笑聲：「那指頭發黑，我……」

我說不出口，但香兒已猜到我心裏的話。在逃難途中，我多次喵過她漸漸發黑的左臂，先是尾指尖，然後是手腕，然後是下臂……‭ ‬

「你怎麼不早點告訴我啊！這種可怕的情況，怎可能是一般的什麼『精神緊張』，你到底是在騙誰呀？」香兒激動地尖叫，被抑壓的悲憤傾瀉而出，渾身劇烈震動。

我苦撐著笑容：「親愛的，我的確隱約察覺你尾指有點不妥，但……根本無法確定是否『送糉』病菌，說出來只會嚇怕你嘛……可能你根本就沒事呢……阿明他研究『送糉』好一段時間了，他說過『送糉』未必能入侵人體的……」

她沒回話。

我強作鎮定續道：「就算『送糉』真的入侵了你的左手……可能根本沒什麼害呢……『送糉』引起的禍害或許是謠言罷了，政府也說過牠能促進健康啊──」

香兒冷冷地打斷我：「阿明剛才在電話說過，連我也聽見了……若果感染了這種細菌，是要立即處理──」

「如何處理？你說要截肢嗎？呼……呼……我受夠了，親愛的，你被嚇瘋了嗎？」我聲線提高，全身顫抖起來，笑容因繃緊而扭曲，「你以為自己在拍『末日生存真人騷』嗎？你以為自己會變成那種……蹦蹦跳跳、見人就咬的喪屍怪物？！別胡扯了！」

香兒聞言，雙目瞪著我不語，全身劇烈發抖。

我無法鎮定自己，抑壓已久的怒氣終於爆發。我撬起側旁的椅子就往詢問處扔，玻璃不堪一擊碎落一地。我隨手撿起東西就砸，卻釋放不了百分之一的驚怒。

「什麼截肢？你想失去一整隻手嗎？你倒說得輕鬆啊，若果最終失血昏迷死去怎麼辦？你也知道的，如果你真的受到感染了，事實上根本是無藥可救的，定必會完蛋！你能不能想得透徹一點？你以為我沒有為你著想過嗎？你是在罵我不稱職嗎──」

「哪、要、截、肢、這、麼、嚴、重、啊！」

什……麼？

「即時用酒精消毒傷口，就能消滅傷口的『送糉』了！是阿明今早在電話說的，還反覆說了幾次！你到底有沒有在聽呀！」香兒以驚人聲量喊叫，幾乎要把內臟也嘔吐出來，聲線在我耳際迴盪又迴盪。

什麼……她說什麼……剛才阿明他……這樣說了嗎……好像……他的確這麼說了……是的……

「你、到、底、在、騙、誰、呀！」她激動地喊起來，然後使勁拉扯頭髮，低頭發著抖。

我彷如壞掉的機器，定格呆立著，環視牆壁上一張張由我的部門設計的宣傳海報。它們整齊地鋪滿了牆壁，像是個處心積慮的陰謀，但連我們部門也對詳情懵然不知。

齊心注射送糉菌‭ ‬快樂和諧乜都能

「就只是用酒精消毒……那麼簡單嗎？」我彷彿如夢初醒，痴痴呆呆地咀嚼著這句話，「是因為我沒有即時進行消毒，你才會感染『送糉』嗎……」

「為何到了此時此刻，你還要自欺欺人？」香兒一臉哀傷地說著。

我宛若洩氣的氣球，雙手抓著滿頭黑絲，跪下來捲縮著身體。幽暗瞬間濃罩了視線，卻遮掩不了自己荒謬的作為。

「我……好……冷……」香兒呼吸略顯困難，膚色變得煞白。

此時我才驚覺，她的左手尾指溢血不止，在雪白地板形成一灘紅色。她是那麼痛苦地顫抖著，我想已維持了好一段時間吧？

「感染後會迅速失血而死，到時誰也救不了你……」阿明的聲線，在我腦海縈繞不斷，每一隻字都如石頭沉重。

她……不可能的……

我剛才還以為香兒要殺我，其實是我倒過來殺死香兒。

是我那噁心的自欺欺人，使我淪為兇手。

腦海翻過一頁頁的畫面，從我倆邂逅、拖手、爛漫地笑著，到她此時此刻奄奄一息的慘狀。
噁心感油然而生，我不知哪來的激動，爬起衝向詢問處，從鉛筆筒抽出一把鋒利的剪刀。香兒大驚，立時傾盡全力把我撞歪，我倆一併失去平衡，齊跌倒在診所沙發面前。

「我害了你……我恨自己的愚蠢！」我悲憤地喊道。

「那麼你選擇了結自己，又能起什麼效用？這樣難道又不愚蠢嗎？」她尖聲道，「子閔你這個白痴！」

「我不知道呀！我不知道還能做什麼呀！」

我瞥見香兒那下垂的左手，血與淚水傾瀉到地上，顯示時間從沒停止過流淌。

我跪在香兒跟前，捲縮起骯髒的身軀。她那瘦削的身軀柔軟、冰冷，彷彿隨時香消玉殞。

我拼命忍著淚，忍著。

「怎麼會變成這樣？」我乏力地捏著香兒的裙邊，就如不識世界的孩子，承受不了人會生老病死的事實。

「香兒，你怎麼會變成這樣？」

我們的城市，怎麼會變成這樣？

接下來好一段時間，香兒一聲不吭，而我三魂出竅地自言自語，我不知自己還有資格跟誰說話。

「我……是不敢承受這種真相……我只是希望過去的美好不變……只是想兩人開開信心、平平安安……不好嗎？情況已經如此艱難了，怎麼要承認如此殘酷的事實？我們一直好好的，將來也應該會繼續好好的……我錯了嗎……我錯了嗎……」

一子錯，滿盤皆落索。

背部瀰漫一陣微溫，是窗口滲進的餘暉，光線撫揉兩人的軀體和思緒。太陽理應在接近地平線吧，但我們的城市看不見。

時間緩慢流動，但我倆想必都知悉，沒人堵得住它的洗禮。兩人都鎮靜起來了，氛圍卻更顯淒涼。

「子閔。」

她輕撫我的髮端，盯著窗外紅彤彤的夕陽，聲線意外地淡定：「是多麼炫麗的日落啊……不是嗎……」

我不語。

她已拭乾了淚，續道：「我倆初次邂逅的那天，正好是日出時分，跟現在是剛好相反。不是嗎？」

腦海閃過那次初遇的畫面。學校訓練營，炎夏的榕樹，早上枯燥乏味的活動。天還未亮，我逃離大隊及訓導，偷偷來到後山的湖泊，卻在山下的一個湖邊偶然遇上了她──另一個畢業營的「逃犯」。我認識她，從別人口中聽過不少有關她的事。

我們相遇後，很自然就坐在一起。她是鄰班一位嬌小玲瓏的女生，擁有一雙水汪汪的眼睛，是級中有名的高材生，對不同事物充滿好奇心。她是個「多心」的人，一邊憧憬著傳統中國文化，另一邊廂又特別盼望到訪倫敦、紐約等西方城市，後來就自然成了熟悉多地文化的女孩。她靈巧聰敏，勤奮好學；奔放自如，無拘無束。

生於傳統家庭的我，從未遇過如此獨特的女生。她宛如一抹潔白的雲，在堆滿淤泥的土地旁，輕輕地飄著飄著。

我們天南地北都談，交換著一個又一個故事，嘗試為這段經歷賦予意義。光線才剛瀉出山巒，我握住了她細長的手問，「我可以留下來嗎？」，她靜默過後只是微笑。

「你一直說，你當初是喜歡我的自由奔放、多姿多彩，才想留在我身邊啊。」

「是的。」我咬著下唇。

背脊的熱度微降，香兒低下頭輕笑：「我必須感謝你，陪我走過那麼美好的歲月啊。我最深刻是在大學一同加入藝術社那年，你把那些膾炙人口的日文歌譯過來演唱呀、我們掏錢包買器材拍電影，還贏了短片大獎揚威校際呢……啊，還記得一起在年宵擺攤的那次嗎，我們竟敢讓人『自由定價』，本還擔心血本無歸，想不到最後賺了個滿堂紅……我們一起締造了不少奇蹟，經歷了不少有趣的事哩……」

「是的，我們還約好了明年要到歐洲旅行……要到雷克雅未克看極光啊……」我緊閉兩眼，試圖迴避回憶的尖銳。

「過去我倆在一起的178個月，真是無憂無慮的日子啊……」

「你一直……在數著嗎？」我發愣。

「不去數的話，就會忘掉了我倆共處的時光，是多麼的得來不易啊。你說不是嗎？」她朝著我，綻露甜笑。

我終究把持不住，身軀劇烈地顫抖著，兩行淚隨之奪眶而下。

我向來鄙視流淚這回事，流淚除了展現自己的軟弱外於事無補。可是，原來當人在絕境，就只剩下這種事可以做，以換取一點存在的實在感。

我不受控地哭著，要把體內情緒都掏空。

香兒擱起回憶的笑容：「你喜歡的是我的自由，但它即將被『送糉』奪去了啊。到時候，那個面目全非的香兒，你大概也不再會喜歡了吧？」

她停頓片刻，又道：「日落後……我不會再是你熟悉的香兒吧？」

睇依到都睇到眼濕濕

我拼命搖頭：「不是的……此時此刻，我已不再只因這些原因喜歡你……」

「那麼，子閔你喜歡我，還有什麼原因？」

我一時答不出口，腦袋凌亂一片。我支吾以對，思慮良久才啟齒：「我倆……一同經歷過的……那段過去啊……是那段過去，賦予了我倆對彼此的意義呀……」

香兒聽罷欲言又止，終究別過了臉：「我倆無憂無憂的過去，都是借來的。現在只是命運要我們歸還了。我們當初在山下相遇上，途中歡笑又好、唏噓也罷，姑且當作是場偶然吧。」

「什麼意思？」我的身軀顫抖起來。

「令我感染『送糉』這件事……你實在罪無可恕。」香兒有點不忿，聲線卻顫抖不穩，「但到了如斯地步，追究還有什麼意思呢？我不要製造更多悲劇了……拜託吧，趁我未被操控前，你離開吧。」

「什……麼……」

「『送糉』再進一步在我體內蔓延，到時我再無法阻止自己傷害他人。若果真的傷害了你，我大概也不會好受吧。你知的，你是那麼的孱弱，太過不堪一擊了。」香兒別過了臉，「所以，你現在就走吧──」

「不……你騙人……」

「我從沒騙過你，從來只有你騙我。」她轉過頭去，裝作毫不在乎。

我毫不理會，站起撞開側旁取藥處的木門，在藥櫃中忙亂搜刮。我抓著一支消毒酒精回到香兒身邊，擰開蓋往她發黑的左臂倒著，酒精淋滿一地。

「子閔。」

「現在……現在還來得及的……阿明不是說用酒精消毒嗎……雖則沒有即時處理，但只要灌多一點酒精，一定可消除你體內的所有『送糉』的……一定可以的……」我嘗試拭乾淚水，撐起笑容試圖說服香兒，倒不如說是在說服自己。

香兒忍不住回頭，那淚眼彷彿在微笑，眉梢蘊含的卻是悲慟。

「可惜啊，已經太遲了。」

我說：「不會的……只要有心，哪有什麼太遲不太遲的……」

「子閔，不是這樣的。有些人與事，倘若你我都不去在意，待它惡化到無以復加，即使你再多麼渴望挽回──」

毫無預兆地，香兒的左手再度失控，如毒蛇向我襲來。我缺乏心理準備，被它狠狠撞到牆上。

「啊……」我承受著頭部的劇痛，而香兒再度被左手「領著走」，往著我迎面飛撲而來。我左避右避，卻被它抓破臉、刮破手背、割破胸膛。

鮮血四濺。

疼痛竄遍全身，我痛苦地呻吟著，一度以為自己即將死去。

「香兒，停……手……」

「我控制不了自己……」

眼看左臂施以致命一擊，我盡所能避開，剛好製造了一個反撲的機會。我趁左臂撞到牆上時，傾盡最後一分力抓住了它的手腕，把它與香兒一併按到了地上。

「呼呼……呼呼……」

我用血軀壓著香兒的左臂，讓它動彈不能。慢慢地，它再次鎮靜起來，輕輕抽搐著。

我虛弱地抬頭盯著香兒，她的左臂血流不止，臉蛋因失血而顯得蒼白。她焦急如焚，連忙抓起側旁的半樽酒精，往我身上各處傷口灑了又灑。

「香兒，我哪裏都不會去……我會將你拯救過來的……」我渾身傳來撕裂的痛，視線漸漸模糊。

她淚如雨下，一聲不吭。

「你那時陪過我看日出，現在我都想與你共渡日落……我們一起去找解藥……找阿明吧……你一定會沒事的……」我抓著她的香肩，以不知哪來的樂觀撐著笑容，雙手卻已逐漸乏力。

香兒抬頭凝望我，夕陽下那副染淚的輪廓很唯美。

「倘若我倆能一起去看極光，那會是多麼幸福啊。」她湊了過來，輕輕吻了我一口，又再說了一句話。

接下來的事情，已然模糊失焦。

我雙眼睜開時，已是清晨之時，側旁的酒精樽一滴不剩，我身上的傷口都結疤了，全身瀰漫著濃烈的酒精味。

診所空空如也。

我撐起疲憊的身軀，徒步奔出街道，左顧右盼。整個金鐘渺無人煙，寂靜無聲，彷彿一齣偉大戲劇的落幕。

我不顧一切地呼喊她的名字，此時瞥見遠處的一個人影，正往更遠處走著。

我拼命追了很久，一路追隨到了維園。我尋遍整個維園，那人影卻失去了蹤跡，彷彿它只是錯覺。

這個曾經人山人海的地方，現在杳無人煙，剩下的只有一地紅。

她消失了，我熟悉的香兒消失了。

一個活生生的、構成記憶重要部分的人，就這麼毫無預兆地消失了。就像黑板那可隨意擦去的筆畫，就像沙灘那可隨意沖塌的堡壘。

我環顧周遭的牆壁、欄杆、燈柱，那些鋪天蓋地的海報橫額，它們放在這裏到底是給誰看的。

齊心注射送糉菌‭ ‬快樂和諧乜都能

我靠著牆，呆呆望著空空如也的維園，那破爛的小雨傘。

悲慟在內心積釀，卻如渾身的酒精般，無法揮發出來。我連哭的方法也忘掉了。

頭昏腦脹之際，思緒浮現她消失前，說過的那句話。

「可惜啊，
『太遲』是確切存在的，
只是你無法預測它何時到來，
直到它真的要來臨時。

我本還想問一些『如果』的問題，
但到了如斯境地，這樣問就顯得有點多餘了。」

這公園，這街道，這城市，再沒有看到一個人出現過。不知是躲起來了，抑或是徹徹底底被剷除了。

「送糉」，令香港人一夜消失了。

......
......
......

為什麼人總愛問有關「如果」的問題？

因為倘若世事有「如果」，就不存在「太遲」，人就毋需自責了。
＝＝＝
「啊？」我抬起頭來，瞧著側旁的女孩。

我瞬間反應過來，拉扯她在金鐘的街道上跑著，直至抵達那間診所。

我衝進取藥處打翻幾樽藥水，取出一樽酒精，慌忙地往女孩手中撒──

「先生，請問你幹麼呢？」

我略回過神，兩名姑娘攔在我面前戒備著，沙發上坐滿帶口罩的人。

「子閔，你在發什麼瘋，幹麼打翻人家的幾樽藥啦，要嚇死人家麼！」女孩驚魂失措，向護士逐一低聲道歉。

「什麼啊，你的手臂要立即消毒──」

「我不是說過了嗎，我只是尾指被針戳到了啦！流那麼一兩滴血，那麼小事怎會需要看醫生啊。」

我一愣，窗外車水馬龍，診所凳子座無虛席。女孩把我拉出診所，我仔細端詳她白皙的左手。

「怎麼……你的手臂會……沒事？」

「天哪，只是被針戳到了，你以為我會有什麼事？」

「一定一定要消毒……」

「怎麼啦……平日不見你對我如此緊張？怎麼突然這麼敏──感──啊。」

「還來得及嗎……」

女孩瞧著我的淚眼，有點不知所措：「當然來得及啊，那麼一點小傷而已！啊……你也用不著哭喔，今天怎麼了啦？別哭別哭啦……」

「我們說好了，要一起去看極光啊，對不對？」

「好好好，你最近是看太多韓劇，中毒了吧？我早就說物極必反！而且你說好了要跟我一起看喔，斗膽偷步！」女孩戳我的嘴，爛漫地傻笑著，「真是個──大、傻、瓜哩。」

她此刻的笑容，沒有一絲拘謹。

我無法停止哭。

因為此刻，她仍是我所熟悉的香兒。

＝＝＝
可惜啊，
「太遲」是確切存在的，
只是你無法預測它何時到來，
直到它真的要來臨時。

別到最後一秒，才試圖挽回。

《完》

很久沒見啦！

祝各位端午節快樂

以及謝謝大家閱讀這個故事，如喜歡請幫忙分享開去

我跟大家一樣，很愛這個地方

謝謝。

鳩㩒入左黎 睇睇下又幾好 再睇下名 哦 夢巴 繼續睇 碌到尾 正皮 上一頁

6月9號要加油

你好啊

多謝巴打

係，一年了，最近幾好嘛

每個人都會有過嘅心態啊...

牛丸巴

好耐冇見 好多謝你

故事亦在FB放咗，如喜歡亦懇請幫忙like和share

夢巴

你好，夢弟回來了

多謝巴打，希望你喜歡

留名g持

多謝你啊

理想巴等你新故

夢巴

好耐冇見啦

HomeLess巴一年過去了，幾好嘛

狩巴

Hong E

好耐冇見啦
留名

真既香兒依家咁樣
仲會過得好咩

佢仲喺度架

好耐冇見 夢弟回來了 一年之約

山田巴最近幾好嘛

最緊要佢仲喺度，唔好灰心

奶茶巴多謝支持

好正 正皮咗

唔好得去邊營營役役

夢巴準備新長故未

多謝你喜歡香兒

日子都係咁過 最緊要仲搵得到自己

一年過去，講好咗要再寫，準備開始架啦

好耐冇見 講好消失一年 宜家回來了

喜歡嘅幫手share出去啦！

pish

好大膽敢出呢一篇文

多謝你

謝巴

我回來了

我是個端午糉愛好者

香兒=香港

送糭=

gchi

現在支持不太遲

仲有人記得我

好耐冇見喇！新故好感人。

好耐冇見，花名巴，多謝你以前嘅支持同埋建議，獲益良多！

多謝你，喜歡個故事就好

多謝支持

努力生存

期待夢巴新故

約定好 每次出故都見到你

推

放心啦夢巴

你出故我就一定會出現

各位一陣萬事小心

一於咁話

感謝支持